le groupe de travail ASUR ( Asthme urgence ) va lancer , dans les semaines qui viennent , une nouvelle étude , ASUR deux .
son but est de proposer une stratégie de prise en charge thérapeutique standardisée en fonction de la gravité des malades consultant aux urgences hospitalières pour une crise d' asthme .
deux sortes de recommandations concernant l' hospitalisation seront testées avec un essai au hasard , fondées sur la valeur du débit expiratoire de pointe ( DEP ) après le traitement .
les premières sont issues de l' Institut national de la santé américain et se déclinent selon trois catégories de gravité DEP inférieur à cinquante pour cents de la valeur théorique , compris entre cinquante pour cents et soixante dix pour cents , supérieur à soixante dix pour cents , les secondes n' en considèreront que deux : dep inférieur ou supérieur à soixante pour cents .
le traitement standardisé sera indiqué sur la fiche de recueil des données et sera incontournable , de même que le traitement prescrit à la sortie du malade .
tous les malades seront recontactés au bout d' un mois et les évènements qui auront suivi la consultation état clinique , suivi du traitement , consultation pour asthme seront notés .
cinquante centres d' urgences participeront à cet essai .